潘兆初: 梁天琦案案例提到犯案者必須有共同目的及集結在一起犯案的雙重元素 只適用於主犯

「赴湯杜火」一方在聆訊時嘗試引用2016年旺角騷亂梁天琦案案例，指非法集結控罪不適用於不在現場的人。惟法官昨指，梁天琦案中探討的雙重控罪元素，所講的是身在現場的主犯，而非不在場的人。

翻查梁天琦案判詞及同案被告盧建民上訴時的案例，上訴庭當時裁定，構成非法集結的犯罪行為必須有「集體性質」，即犯案者必須是集結一起，並在集結一起時作出條例的訂明行為，達到犯案者有共同責任的要求。

「赴湯杜火」夫婦的資深大律師潘熙認為，案例提到犯案者必須有共同目的，及他們集結在一起犯案的雙重元素，暗示犯案者必須在場；因此共犯不必在場也能入罪的原則，不適用於非法集結和暴動罪行。

但高院首席法官潘兆初在本案判詞指出，雙重犯罪元素的要求只適用於身在案發現場的主犯，並不關係到不在現場的從犯或共同犯罪計劃參與者的罪責。

指黑為白，任佢尻噏。

即是郭文貴在美國，電話指揮在香港的梁頌恆都算搞暴動，個幾十億可以充公了，政府發達了。

冇法治啦。